%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Berufserfahrung}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer (Freiberuflich)}
    {Immobilien Scout 24 GmbH}
    {Berlin}
    {Mrz. 2018 - Heute}
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\Entwicklung eines neuen Produkt-Segmentss `Premium Kauf` in der Profil-Mitgliedschaft von Immobilien Scout24 mit Spring Boot und ReactJS. Dieses neue Abonement zielt auf Kauf-Interessenten ab, die eine Immobilie erwerben möchte. Mit der Anbindung von internen und externen Services (MyScout, Schufa, Immobilienbewertung, uvm.) wird das Produkt neben der Eingabe der Selbstauskunft abgerundet. In einer Selbstauskunft werden die abgefragten Informationen für den Makler in einem generierten PDF gebündelt. Darüber hinaus erfolgte noch eine Wartung und Fehlerbehebung von bestehenden Produkten wie z.B. Umzug-Easy.de (PHP) zum erstellen von Umzugsanfragen oder dem Relocation Manager (React, Spring Boot, PHP) zum Verwalten von Umzugsanfragen für die Umzugspartner. \\}
        \item[] {Technologien:\\Java 11, SpringBoot 2, Hibernate, MySQL, H2, TDD (Unit, MVC, Acceptance Tests), RESTFul API, Migrations, DynamoDB, AWS, Cloudformation, Serverless, Jenkins, ReactJS, Typescript, OAuth2, Jest, CodeceptJS, PHPUnit, Hamcrest, SonarCube, Docker, PHP7, Git, Jira, Confluence, Scrum, IntelliJ IDEA, xDebug, VisualVM, Full-Stack}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer (Freiberuflich)}
    {Detusche Bahn Connect GmbH}
    {Halle (Salle)}
    {Jan. 2017 - Mrz. 2018}
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\Umstellung einer Enterprise-Software zur Vermietung von Autos und Fahrrädern mit mehr als 2 Mio. Zeilen Code von PHP4 zu PHP5. Hauptsächlich Beheben von Programmfehlern und Refactoring von bestehenden nicht gut verständlichen Code-Funktionen. Federführend in der Einführung von Repositories um den SOLID Grundlagen zu entsprechen und somit auch SQL-Queries mit Unit-Tests zu belegen. Darüber hinaus noch die Erstellung von einer automatischen Code-Coverage, PHPCS und PHPMD zur Sicherstellung der Software-Qualität. Teamlead eines sechsköpfigen Scrum-Teams und Unterstützung des Agile-Leader beim Recruiting von potentiellen fest- und freiberuflichen Software-Entwicklern.\\}
        \item[] {Technologien:\\PHP4, PHP5, PHPUnit (Unit, Functional, Blackbox, Graybox), Git, PHPCS, PHPMD, Composer, Docker, Redis, MySQL, JSON, XML, REST, SOAP, Gerrit, Jenkins, Jira, Confluence, IntelliJ IDEA, xDebug, TDD, Pair-Programming, Scrum, Kanban, SAFe}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer (Freiberuflich)}
    {Kochzauber Food GmbH}
    {Berlin}
    {Nov. 2016 - Dez. 2016}
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\Reprogrammierung eines legacy Shop-Systems (Yves \& Zed) zu Symfony 3 mit PHP 7. Trennung von Shop-Fronend und Shop-Backend zur besseren Skalierung bei Lastspitzen. Kommunikation zwischen diesen Systemen mittels JSON-Daten zu RESTful Schnittstellen.\\}
        \item[] {Technologien:\\PHP7, PHPUnit (Unit, Functional), PHPCS, PHPMD, Composer, Redis, JSON, REST, Github, MySQL, Jenkins, Jira, Confluence, IntelliJ IDEA, xDebug, TDD, Scrum}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Geschäftsführender Gesellschafter}
    {Rising Bits GmbH}
    {Berlin}
    {Aug. 2016 - Heute}
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\
        Statistische Berechnung von Fussball-Ergebnissen der 1. Deutschen Bundesliga. Das System hat eine strickte Trennung vom Frontend und Backend. Das Frontend ist in einem  React JS entwickelt und unterstützt mehrere Sprachen. Das Backend wurde in Spring-Boot von meinem Geschäftspartner entwickelt. Die RESTful-Schnittstellen zwischen den Systemen versenden und empfangen JSON-Daten. Aktuell wird das Backend aus eigenem Interesse in Symfony 4 neu implementiert, strikt in Microservices getrennt und in einzelnen Docker-Containern gekapselt. Eine Auswertung der berechneten und der tatsächlich eingetroffenen Spielergebnisse kann man im Kibana auswerten. Als Datenspeicherung wird ein Elasticsearch eingesetzt.\\}
        \item[] {Technologien:\\PHP 7, Symfony 4, PHPUnit, PHPCS, PHPMD, Composer, React JS, Redux, Reactstrap, Docker, CD, Kibana, Elasticsearch, (gitlab-ci), Gitlab, TDD, IntelliJ}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer (Festanstellung)}
    {Magic Internet GmbH}
    {Berlin}
    {Apr. 2013 - Jul. 2016}
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\
        Entwicklung der ehemals größten deutschen Videoplattform mit mehr als 20 Mio. monatlichen Nutzern. Die Plattform war aufgeteilt in ein Frontend (JavaScript, Sass), Middleware (Symfony 2) und Backend (Java Spring, Solr) und CMS (eZ Publish). Ich war in der Weiterentwicklung im Frontend, Middleware und CMS beteiligt. Die Middleware konsumierte den Solr um im Symfony automatisch generierte Seiten (z.B. Serien mit Episoden und Staffeln) zu erstellen und mittels Twig-Templates auszuliefern. Umstellung vom Release Deployment zu Continues Delivery, damit der Entbenutzer so früh wie möglich ein besseres Nutzererlebnis auf der Videoplattform hat. Aufgrund meiner guten Fähigkeiten Präsentationen zu halten, durfte ich im Scrum-Review alle fertigen Programmerweiterungen und Verbesserungen für die MyVideo-Plattform vor allen Mitarbeitern und Geschäftsführern vorführen. Schlussendlich Team-Lead eines fünfköpfigen Kanban-Teams und zwischenzeitliche Ausübung (vier Monate) der Scrum-Master-Rolle von allen Entwicklungsteams.\\
        Darüber hinaus federführend ein Monitoring-Tool in React JS entwickelt, damit man bei einem Solr-Deployement sehr leicht erkennen konnte welcher Solr-Slave mit welchem Cold-Standby Solr-Master verbunden ist. Am Ende wurde dieses Tool noch erweitert um den Health-Status der verwendeten HornetQ's, MongoDB's und PostgreSQL-Server anzuzeigen.\\}
        \item[] {Technologien:\\PHP 5, Symfony 2, Symfony 3, Composer, jQuery, SASS, React, Redis, Solr, eZ Publish, Vagrant, Varnish, JSON, Java, PostgreSQL, Github, GitLab, IntelliJ IDEA, Scrum, Kanban}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer (Freiberuflich)} % Job title
    {°visualcosmos - Agentur für Digitales und Analoges} % Organization
    {Düsseldorf} % Location
    {Nov. 2010 - Apr. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems}
        \item[] {Beschreibung:\\Entwicklung von CMS-Webseiten via Drupal v6 / 7 und Wordpress. Implementierung einer Domain WHOIS-Abfrage mittels Symfony 2 und Twig.\\}
        \item[] {Technologien:\\PHP 5, Drupal 6 / 7, Wordpress, Symfony 2, Twig, Composer}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
